\section{Algorytm wyznaczania różnic}

\begin{enumerate}
    \item Utwórz zmienną content zawierającą aktualną treść dokumentu.
    \item Weź pierwszą zmianę z listy wszystkich zmian.
    % \item Rozdziel zmienną content ze względu na znak końca linii '$\backslash$n', tworząc listę linii.
    % \item Weź pierwszą linię z listy linii.
    % \begin{enumerate}
    %     \item Usuń znak '$\backslash$r' z linii.
    %     \item Dodaj znak '$\backslash$n' do linii.
    % \end{enumerate}
    % \item Jeśli lista linii nie jest pusta weź kolejną linię i przejdź do kroku 4.a).
    % \item Usuń białe znaki z ostatniej linii.
    \item Jeśli zmiana jest typu "ADD" (tzn. dodanie nowej linii): 
    \begin{enumerate}
        \item Jeśli nie istnieje ostatnia linia (dokument jest pusty) przypisz zmiennej content wartość zmiany.
        \item W przeciwnym razie dodaj zmianę do zmiennej content w miejscu o indeksie, będącym numerem linii, w której zaszła zmiana.
    \end{enumerate}
    \item Jeśli zmiana jest typu "REMOVE" (tzn. usunięcie linii):
    \begin{enumerate}
        \item Jeśli istnieje istnieje ostatnia linia (dokument nie jest pusty) usuń linię ze zmiennej content z miejsca pod indeksem będącym numerem usuniętej linii.
    \end{enumerate}
    \item Dopóki lista zmian nie jest pusta przejdź do kroku numer 3.\\\\
\end{enumerate} 

\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}
    var content = document.currentContent
    changes.forEach(change => {
      switch (change.type) {
        case "ADD":
          var tmp = content.split('\n');
          tmp = tmp.map(value => {
            value = value.replace('\r', '');
            value += '\n';
            return value;
          });
          tmp[tmp.length - 1] = tmp[tmp.length - 1].trimRight()
          if (!tmp) {
            content = change.value;
          } else {
            tmp.splice(change.offset, 0, change.value);
            content = tmp.join('');
          }
          break;
        case "REMOVE":
          var tmp = content.split('\n');
          tmp = tmp.map(value => {
            value = value.replace('\r', '');
            value += '\n';
            return value;
          });
          tmp[tmp.length - 1] = tmp[tmp.length - 1].trimRight()
          if (!tmp) {

          } else {
            tmp.splice(change.offset, change.count);
            content = tmp.join('');
          }
          break;
        default:
          break;
      }
    })
\end{lstlisting}

